\begin{task}{21.36}
  Исследовать системы уравнений на совместность и найти общее решение в
  зависимости от значений входящих в коэффициенты параметров.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x + y + z = 1,  \\
        ax + by + cz = d,  \\
        a^{2}x + b^{2}y + c^{2}z = d^{2}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{task}

\begin{solution}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 1  & 1  & 1  \\
        a  & b  & c  & d  \\
        a^{2}  & b^{2}  & c^{2}  & d^{2}
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 1  & 1  & 1  \\
        0  & b-a  & c-a  & d-a  \\
        0  & b^{2}-a^{2}  & c^{2}-a^{2}  & d^{2}-a^{2}
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Если $a = b$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 1  & 1  & 1  \\
        0  & 0  & c-a  & d-a  \\
        0  & 0  & c^{2}-a^{2}  & d^{2}-a^{2}
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Если $a = c = b$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 1  & 1  & 1  \\
        0  & 0  & 0  & d-a  \\
        0  & 0  & 0  & d^{2}-a^{2}
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Если $a = c = b \neq d$, то система несовместна. \\
  Если $a = b = c = d$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 1  & 1  & 1  \\
        0  & 0  & 0  & 0  \\
        0  & 0  & 0  & 0
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = 1 - y - z,  \\
        y \in \mathbb{R},  \\
        z \in \mathbb{R}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Если $a = b \neq c$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 1  & 1  & 1  \\
        0  & 0  & c-a  & d-a  \\
        0  & 0  & c^{2}-a^{2}  & d^{2}-a^{2}
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Если $a = b \neq c = d$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 1  & 1  & 1  \\
        0  & 0  & c-a  & c-a  \\
        0  & 0  & c^{2}-a^{2}  & c^{2}-a^{2}
      \end{bmatrix}
      \sim
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 1  & 0  & 0  \\
        0  & 0  & 1  & 1  \\
        0  & 0  & 0  & 0
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x \in \mathbb{R},  \\
        y = -x,  \\
        z = 1.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Аналогичным образом получаем, что: \\
  Если $a = c \neq b = d$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x \in \mathbb{R},  \\
        y = 1,  \\
        z = -x.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Если $b = c \neq a = d$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = 1,  \\
        y \in \mathbb{R},  \\
        z = -y.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Если $a = b = d \neq c$:
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{bmatrix} [ccc|c]
        1  & 1  & 1  & 1  \\
        0  & 0  & c-a  & 0  \\
        0  & 0  & c^{2} - a^{2}  & 0
      \end{bmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  Получаем, что в данном случаем система несовместна. \\
  Аналогичным образом получаем, что система несовместна в случаях, когда
  $a = c = d \neq b$, $b = c = d \neq a$. \\
  Остался случай, когда $a \neq b$, $b \neq c$, $a \neq c$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \Delta =
      \begin{vmatrix}
        1  & 1  & 1  \\
        a  & b  & c  \\
        a^{2}  & b^{2}  & c^{2}
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{vmatrix}
        1  & 0  & 0  \\
        a  & b-a  & c-a  \\
        a^{2}  & b^{2}-a^{2}  & c^{2}-a^{2}
      \end{vmatrix}
      =
      \begin{vmatrix}
        b-a  & c-a  \\
        b^{2}-a^{2}  & c^{2}-a^{2}
      \end{vmatrix}
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \Delta
      =
      (b-a)(c-a)(a+c-(a+b))
      =
      (b-a)(c-a)(c-b)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  В этом случае определитель не равен нулю. Аналогичным образом находим
  $\Delta_1$, $\Delta_2$, $\Delta_3$.
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \Delta_1 =
      (b-d)(c-d)(c-b)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \Delta_2 =
      (d-a)(c-a)(c-d)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \Delta_3 =
      (b-a)(d-a)(d-b)
      .
    \end{aligned}
  \end{equation*}
  \begin{equation*}
    \setlength{\jot}{10pt}
    \begin{aligned}
      &
      \begin{cases}
        x = \frac{(b-d)(c-d)}{(b-a)(c-a)},  \\
        y = \frac{(d-a)(c-d)}{(b-a)(c-b)},  \\
        z = \frac{(d-a)(d-b)}{(c-a)(c-b)}.
      \end{cases}
    \end{aligned}
  \end{equation*}
\end{solution}
